\documentclass[a4paper,11 pt]{report}

\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{babel}
\usepackage{graphicx}

% sudo apt-get install texlive
\usepackage[font=small,format=plain,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{mathrsfs} %brukt for krølle-L : laplace

\usepackage{listings} %for c++ kode
\lstset{language=c++}

%Kanskje dette er naudsynt? For metapost:
%\DeclareGraphicsRule{*}{mps}{*}{}


\author{Per R. Leikanger}
                             
\title{Project}
\date{\today}     

%\usepackage{natbib}    Kva er dette? Er med i rapport 3002.

\begin{document}   

\maketitle

%TODO 
Mealey vs More state maschine model of spiking Artificial Neural Network. A comparison.
% Er dette en mulig tittel?


Når det gjelder skriving, så er det veldig effektivt med uttrykk som "the rationale behind the choise of letters $n$,$s$, and $a$ is explained in chapter 3."
Bruk dette! 
Frampeik, med litt mystikk som impliserer at eg veit meir enn leser. (Hugs norsk fra grunnskulen: frampeik er bra!)
I tillegg til at det impliserer at eg har tenkt mykje over saken, så syr det teksten bedre sammen!


\chapter{Om oppgaveteksten:}
Les meir grundig det som står på toppen. Den punktinndelte oppgava på bunnen gir følgende notater:

Eit poeng: "(NB: Hold deg innenfor oppgaven,du kan ikke regne med å få
kreditt for arbeid som går på siden av oppgavens uttalte fokus)."
------> Skriv kvifor eg har implementert simuleringa så nøyaktig. Begrunn dette, for å få uttelling for det i karrakteren. 

Hold også eit auge med skrivet eg fekk fra Øyvind S.: Korleis gjennomføre prosjekt. Spesiellt i forhold til innledning er dette viktig!
	\section{Pkt. 1}
Oppgaveteksten seier: "Gi en oversikt over eksisterende modeller for ANN som representerer både fyringsrate og -tidspunkt. 
Legg spesielt vekt på forhold som kan knyttes til stabilitet under læring og/eller tilbakekobling ("recurrent ANN")."

Første setninga kan tolkes, men eg trur tolkininga som går på at det er en modell som representerer begge er mest rett (BÅDE). 
Trur ikkje det er nokon modell som gjør dette. Kan skrive dette, så skrive om modeller som representerer fyringsrate ELLER -tidspunkt. (fANN, SANN).


	\section{Pkt. 2}
"Beskriv det nye konseptet, og påpek hvordan dette skiller seg kvalitativt fra tidligere kjendte metoder."

Tolkning: tidligere kjendte metoder - tidligare modeller som representerer tidspunkt for fyring. Bare SANN!

Ellers er dette punktet rett--fram.

	\section{Pkt. 3}
"Foreta en sammenlikning av det nye konseptet og konkurrerende metoder. Evalueringen kan baseres på et antall konkrete scenarier(mhp. inngangsdata osv.)."

Tolkning:
Konkurerende metoder er andre metoder som også representerer tidspunkt for spikes. Dette er bare SANN (kanskje ta med ulike implementasjonsmetoder av SANN? Timedriven/eventdriven?)
Eg tenker at eg ikkje får tid til å gjøre en omfattende sammenligning av effektivitet, så sammenligner med bakgrunn i implementasjon. 

Sammenligne litt for effektivitet (for ulike oppsett).

Sammenligne tematisk? Skrive at eine er Moore, andre Mealy auromata?


\tableofcontents

\newpage

\newpage
\input{introduksjon}

\include{detBiologiskeSystemet}
\newpage
\include{theNewModel}
\include{ANN}


\newpage

\include{design}

%\include{implementasjon} TODO Sjå gjennom implementasjon.tex, og sjå kva som skal flyttast inn i implementasjon_[K/S]ANN.tex eller design.tex
\include{implementasjon_SANN}
\include{implementasjon_KANN}




%*********************** Forenklinger *******************
\chapter{ANN simplifications and what is known in neuroscience}
Veit ikkje kor denne skal ligge, men
HER skal tabellen ligge. Diskutere korleis mine ANN er laga, kva forenklinger har eg gjort, og kvifor. (sjå side 27 i FDP-loggbok)

Referer en del til kapittel \ref{chapNeuroscience}.

Her skal eg legge inn tekst som impliserer at eg er reflektert. Skrive alle feil og mangler som ligger i mine modeller, og implementasjon-design.



%METODE for SAMMENLIGNING
\include{metodeForSammenligning}

\include{resultat}

%Kanskje eg skal ha med "table of abbrevations" i appendix, eller først.

\bibliography{bibliografi}
%\bibliographystyle{abbrvnat}
\bibliographystyle{plain}
\end{document}

